% Created 2020-10-21 Wed 19:06
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guzmán Fuentes}
\date{\today}
\title{Practica 3: Multiplicación distribuida de matrices}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guzmán Fuentes},
 pdftitle={Practica 3: Multiplicación distribuida de matrices},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Codigo}
\label{sec:org259d0a9}

Este programa realiza la multiplicación de matrices de NxN con N par. En el programa se hace la multiplicacion en cinco nodos diferentes, en donde cuatro nodos calculan un cuadrante de la matriz resultante, como nos muestra en la imagen de abajo.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/m.png}
\caption{\label{fig:diagram}Diagrama de la multiplicación de matrices}
\end{figure}

En la funcion \emph{run} se inicializan los \emph{streams} de entrada y salida y manda la información necesaria a cada nodo para calcular su parte de la matriz dependiendo el número de nodo:

\begin{itemize}
\item En el nodo 1 se calcula el cuadrante C1 con las submatrices A1 y B1.
\item En el nodo 2 se calcula el cuadrante C2 con las submatrices A1 y B2.
\item En el nodo 3 se calcula el cuadrante C1 con las submatrices A2 y B1.
\item En el nodo 1 se calcula el cuadrante C1 con las submatrices A2 y B2.
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/run.png}
\caption{\label{fig:run}Función \emph{run}}
\end{figure}

\newpage

En la función \emph{main} se obtiene como parametro el nodo que se inicio y cuando el nodo es \emph{0} se crean las matrices A y B, se crean el \emph{Socket} Servidor y se inicializa el Worker. En la matriz B se transpone para hacer mas eficiente el calculo. Despues espera a que los otros nodos hagan los calculos y cuando terminan se cierra la conexión. AL terminar de calcular la matriz C se calcula el \emph{checksum} y se muestra.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/main.png}
\caption{\label{fig:main}Función \emph{main}}
\end{figure}

\newpage

Cuando el nodo no es 0, A y B se inicializan con dimenciones de \emph{N/2xN}. Despues se inicia el \emph{Socket}, los streams de estrada y salida, despues se reciben los valores correspondientes al número de nodo, se realiza la multiplicacion y se envia al servidor.

\section{Ejecución}
\label{sec:orge8404c1}

Para probar este codigo se utilizo dos tamaños de matrices:
\begin{itemize}
\item \emph{4x4}
\item \emph{1000x1000}
\end{itemize}

\subsection{4x4}
\label{sec:org70d9040}
Para este ejemplo se imprimieron las matrices A, B y C, asi como el \emph{checksum}.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/4.png}
\caption{\label{fig:main}Ejecución del programa con N=4}
\end{figure}

\newpage
\subsection{1000x1000}
\label{sec:org3a81176}

En este ejemplo solamente se mostrara el \emph{checksum} obtenido.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/mil.png}
\caption{\label{fig:main}Ejecución del programa con N=1000}
\end{figure}
\end{document}
